<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Universal</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Universal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 21:29:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023</title>
      <link>/blog/2023/08/01/2022-copy/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2023/08/01/2022-copy/</guid>
      <description>La nostra meravigliosa associazione “compie” 14 anni🎉🥳. Questi anni sicuramente non sono stati facili, ma insieme siamo riusciti, e abbiamo lavorato instancabilmente per accogliere e sostenere bambini e ragazzi, creando un ambiente familiare, in cui tutti, piccoli e grandi, possono crescere e imparare. Se siamo arrivati fin qui è solo grazie al vostro sostegno. Abbiamo visto bambini affrontare sfide, superare ostacoli e crescere. Sappiamo però che il nostro lavoro non è finito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022</title>
      <link>/blog/2022/08/01/2022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022/08/01/2022/</guid>
      <description>Il 2022 è stato un anno veramente ricco di attività.
L’obiettivo principale dell’anno è stata la valorizzazione dei singoli talenti messi a disposizione della collettività. L’anno si apre con l’Oratorio domenicale, tenutosi durante i mesi di Gennaio e Febbraio. Un boom di partecipazioni vedono le attività “Laboratorio di Carnevale” e “Festa di Carnevale”. Proseguono le attività con l’Oratorio di Quaresima e con il Pic-Nic, ultima attività prima dell’attesissimo Grest, tenutasi a Marcatobianco: un pomeriggio dove i nostri bambini hanno potuto assaporare la bellezza della natura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021</title>
      <link>/blog/2021/08/01/2021/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021/08/01/2021/</guid>
      <description>L’anno 2021 vede la realizzazione di varie attività durante tutto l’anno. I bambini e i ragazzi, nel periodo Gennaio-Febbraio sono stati impegnati nell’oratorio online domenicale a causa della diffusione della pandemia da Covid-19 e delle misure restrittive. La ripresa delle attività è avvenuta nel periodo di quaresima. Ogni domenica i nostri bambini e ragazzi hanno realizzato delle attività manuali a tema Pasquale. Inoltre durante il periodo di quaresima i nostri ragazzi hanno partecipato al ritiro Diocesano di Quaresima tenutosi in tutte le chiese della nostra diocesi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020</title>
      <link>/blog/2020/08/01/2020/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2020/08/01/2020/</guid>
      <description>L’anno 2020 vede la realizzazione di varie attività durante tutto l’anno. I bambini e i ragazzi, nel periodo Gennaio-Febbraio sono stati impegnati nell’oratorio domenicale. Inoltre sono state realizzate 3 serate di gioco per i bambini e i ragazzi della 4-5 elementare e delle scuole medie. Durante il periodo di carnevale si sono tenute due feste in maschera: la prima realizzata insieme alle famiglie, la seconda per i nostri bambini e ragazzi, dedicata a giochi balli e al nostro famoso concorso “Miglior maschera”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019</title>
      <link>/blog/2019/08/01/2019/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/08/01/2019/</guid>
      <description>L’anno 2019 sarà caratterizzato da varie attività che terranno impegnati i nostri bambini e ragazzi durante tutte le domeniche. In particolare, oltre all’oratorio, durante il mese di Febbraio abbiamo organizzato, per ricreare l’atmosfera di carnevale, il laboratorio di carnevale e la festa di carnevale con giochi, balli, merenda e con il nostro famoso concorso “migliore maschera”. Da Marzo a Maggio abbiamo realizzato il nostro oratorio con giochi e attività manuali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018</title>
      <link>/blog/2018/10/02/2018/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 21:49:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2018/10/02/2018/</guid>
      <description>L’anno 2018 è stato caratterizzato da numerose attività che dal mese di Febbraio al mese di dicembre hanno visto partecipi numerosi bambini e ragazzi. In particolare, durante il mese di Febbraio abbiamo realizzato il Laboratorio di Carnevale dedito alla realizzazione di attività manuali a tema di Carnevale e la Festa di Carnevale con giochi, balli e il nostro famoso concorso “migliore maschera”, realizzato sul nostro profilo Facebook e che ha visto la premiazione della maschera più votata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017</title>
      <link>/blog/2017/10/02/2017/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 21:49:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2017/10/02/2017/</guid>
      <description>L’anno 2017 ha visto un boom di partecipazione alle attività che hanno coinvolto ben 195 tesserati. Abbiamo iniziato l’anno con il laboratorio di carnevale e l’immancabile festa, che ha raggiunto più di 120 bambini e ragazzi partecipanti. Per la prima volta c’è stato il concorso “la maschera più bella”: il bambino con più “like” nella propria foto su facebook ha ricevuto in premio una targa ricordo. Le attività dell’associazione sono proseguite nei mesi di marzo e aprile con l’oratorio domenicale, culminato nel laboratorio di Pasqua con la creazione di simpatici oggetti a tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016</title>
      <link>/blog/2016/10/02/2016/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2016 21:49:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2016/10/02/2016/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;anno 2016 è stato pieno di attività e iniziative per la nostra associazione. Sono numerose, infatti, le attività che hanno coinvolto i 186 tesserati del 2016, fra bambini, ragazzi e animatori. In particolare, l&amp;rsquo;associazione ha realizzato il laboratorio di carnevale e la festa di carnevale, così come il laboratorio di Pasqua, coinvolgendo numerosi bambini in lavoretti di carnevale e di Pasqua e nella grande festa di carnevale con canti, balli di gruppo e giochi!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015</title>
      <link>/blog/2015/10/02/2015/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 21:49:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2015/10/02/2015/</guid>
      <description>Nel 2015 si consolidano le attività che la nostra associazione ha realizzato, cercando però sempre di renderle nuove per coinvolgere sempre più i nostri piccoli.
Il 21 febbraio si svolgono le elezioni per il mandato 2015-2019 del consiglio direttivo che risulta così composto: Marco Loiacono (presidente), Giusy Ricotta (Vice-presidente), Chiara Rizzotto (segretario), Viviana Volpe (tesoriera) e Valeria Conoscenti (responsabile del tesseramento).
L’oratorio, ormai attivo per il terzo anno, vede la partecipazione durante l’anno di molti bambini che partecipano sia quando vi sono giochi organizzati e sia quando si ritrovano per giocare a biliardino, ping-pong e giochi da tavolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014</title>
      <link>/blog/2014/08/01/2014/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2014/08/01/2014/</guid>
      <description>Nel 2014 l’associazione compie ben 5 anni di vita, e di strada ne ha fatta parecchia!
Le attività realizzate, anche quest’anno, sono molteplici: si inizia con la festa di carnevale, che vede al baglio moltissimi bambini e ragazzi vestiti in maschera per un pomeriggio di grande festa e divertimento!
L’oratorio, che ormai è entrato nel panorama aliese, inizia a consolidarsi e ormai molti bambini scelgono di partecipare alle attività che sfociano nella “festa di inizio estate” all’inizio delle vacanze estive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013</title>
      <link>/blog/2013/08/01/2013/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2013/08/01/2013/</guid>
      <description>Il 2013 è un anno in cui l’associazione “Noi Alia” realizza numerose e partecipate attività!
Sul versante burocratico, il 22 settembre 2013 vede la nascita di un nuovo Consiglio direttivo così composto: Marco Loiacono (presidente), Giusy Ricotta (Vice-presidente), Maria Cristina Rifugiato (segretario), Viviana Volpe (tesoriera) con la partecipazione di Valeria Conoscenti come delegata per il tesseramento.
Il 2013 viene anche ricordato per la nascita dell’oratorio: a giungo infatti iniziano le attività che continuano anche nel mese di agosto e nei mesi invernali, coinvolgendo parecchi bambini che trovano nell’oratorio un luogo dove giocare e divertirsi in modo sano e in compagnia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012</title>
      <link>/blog/2012/08/01/2012/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2012 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2012/08/01/2012/</guid>
      <description>Anche il 2012 è stato un anno impegnativo e pieno di attività per l’associazione! Sul versante burocratico, l’associazione ha proseguito il normale svolgimento previsto dallo statuto. Le attività realizzate hanno visto il consolidamento delle iniziative del 2011 e la nascita di ulteriori progetti! La prima novità è la nascita del Baby-Grest per i bambini della scuola dell’infanzia e le classi 1-2 della scuola primaria. Esso si è svolto presso la scuola elementare (per i giorni a tempo ridotto) e presso il centro diurno (per i giorni a tempo pieno).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2011</title>
      <link>/blog/2011/08/01/2011/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2011/08/01/2011/</guid>
      <description>Il 2011 è un anno di grande attività! Dal versante burocratico, si registra l’approvazione del “regolamento delle elezioni”, importante strumento che regola la vita associativa. Al contempo, in data 13 marzo abbiamo la nascita del nuovo Consiglio Direttivo, che è così composto: Marco Loiacono (Presidente), Maria Cristina Rifugiato (Vicepresidente), Giusy Ricotta (segretaria), Mariaconcetta Biondolillo (tesoriere). In agosto, il 10, su richiesta dell’associazione nazionale, viene approvato il nuovo statuto, in modo da uniformarlo per tutte le più di mille associazioni sparse in tutta Italia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2009</title>
      <link>/blog/2009/08/01/2009/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 21:29:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2009/08/01/2009/</guid>
      <description>Il 2009 vede la nascita dell’associazione “NOI ALIA”: l’assemblea costitutiva si svolge il 25 settembre, ha inizio alle ore 21.00 presso l’Istituto “Sacri Cuori” e si conclude alle ore 22.50. Viene registrata all’Agenzia delle Entrate il 28 settembre. Il primo Consiglio Direttivo è formato da Marco Loiacono (presidente), Rosario Di Carlo (Vice-presidente), Maria Cristina Rifugiato (segretario), Chiara Petrosino (tesoriere) e Domenica Fiorito, Rosa La Barbera e Salvatore Mangano (consiglieri). Il 25 ottobre alle ore 18.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
